Вечно забываю
#############
:date: 2010-10-25 22:49
:author: admin
:category: сисадминство
:slug: file-and-folder-permission
:status: published

Как установить права доступа на запись в папку и на все подпапки и
файлы:

| **chmod -R 755 /home/vasya**
| смена прав, -R рекурсивно, т.е. изменит и то, что внутри каталога
  vasya
| циферки - это три отдельных атрибута:
| 7 - rwx - читать, писать, выполнять
| 6 - rw- - читаь, писать
| 5 - r-x - читать, выполнять
| 4 - r-- - читать
| 3 - -wx - писать, выполнять
| 2 - -w- - писать
| 1 - --x - выполнять
| 0 - --- - ничего нельзя делать

| Первая цифра означает применения прав для пользователя,
| Вторая - для группы
| Третья - права для всех остальных

| Для смены владельца файлов/каталогов используем chown:
| **chown -R vasya:users /home/vasya**
| поменяет владельца и группу каталога vasya и содержимое онного!

Взял отсюда: \ http://www.woodwolf.ru/76/
